[
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 21. marec – 19. apríl", "answers": ["Baran", "Býk", "Rak", "Lev"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 20. apríl – 20. máj", "answers": ["Baran", "Býk", "Rak", "Lev"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 21. máj – 20. jún", "answers": ["Blíženci", "Rak", "Lev", "Panna"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 21. jún – 22. júl", "answers": ["Blíženci", "Rak", "Lev", "Panna"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 23. júl – 22. august", "answers": ["Blíženci", "Rak", "Lev", "Panna"], "correct": 2},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 23. august – 22. september", "answers": ["Lev", "Panna", "Váhy", "Škorpión"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 23. september – 22. október", "answers": ["Panna", "Váhy", "Škorpión", "Strelec"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 23. október – 21. november", "answers": ["Váhy", "Škorpión", "Strelec", "Kozorožec"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 22. november – 21. december", "answers": ["Škorpión", "Strelec", "Kozorožec", "Vodnár"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 22. december – 19. január", "answers": ["Strelec", "Kozorožec", "Vodnár", "Ryby"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 20. január – 18. február", "answers": ["Kozorožec", "Vodnár", "Ryby", "Baran"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu v období 19. február – 20. marec", "answers": ["Vodnár", "Ryby", "Baran", "Býk"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu Baran v latinčine", "answers": ["Aquarius", "Taurus", "Leo", "Aries"], "correct": 3},
{"question": "Znamenie zverokruhu Býk v latinčine", "answers": ["Aquarius", "Taurus", "Aries", "Gemini"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu Blíženci v latinčine", "answers": ["Gemini", "Cancer", "Leo", "Virgo"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu Rak v latinčine", "answers": ["Scorpius", "Cancer", "Libra", "Pisces"], "correct": 1},
{"question": "Znamenie zverokruhu Lev v latinčine", "answers": ["Leo", "Virgo", "Taurus", "Capricorn"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu Panna v latinčine", "answers": ["Virgo", "Leo", "Sagittarius", "Aquarius"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu Váhy v latinčine", "answers": ["Libra", "Pisces", "Gemini", "Cancer"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu Škorpión v latinčine", "answers": ["Scorpius", "Capricorn", "Leo", "Aries"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu Strelec v latinčine", "answers": ["Sagittarius", "Virgo", "Libra", "Cancer"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu Kozorožec v latinčine", "answers": ["Capricorn", "Scorpius", "Sagittarius", "Pisces"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu Vodnár v latinčine", "answers": ["Aquarius", "Pisces", "Gemini", "Capricorn"], "correct": 0},
{"question": "Znamenie zverokruhu Ryby v latinčine", "answers": ["Pisces", "Aquarius", "Sagittarius", "Libra"], "correct": 0},
{"question": "Počet symbolov v čínskom zverokruhu", "answers": ["12", "10", "14", "8"], "correct": 0},
{"question": "Počet astrologických znamení", "answers": ["12", "10", "14", "8"], "correct": 0},

{ "question": "Počet mliečnych zubov u detí", "answers": ["20", "24", "28", "22"], "correct": 0 },
{ "question": "Počet kostí v dospelom človeku", "answers": ["206", "180", "230", "201"], "correct": 0 },
{ "question": "Počet zubov u dospelého človeka", "answers": ["32", "34", "36", "30"], "correct": 0 },
{ "question": "Normálny krvný tlak u dospelého človeka", "answers": ["100/80 mm Hg", "120/80 mm Hg", "130/90 mm Hg", "140/95 mm Hg"], "correct": 1 },
{ "question": "Miesto v ľudskom tele, kde sa nachádza kladivko, strmienok a nákovka", "answers": ["Oko", "Ucho", "Koleno", "Nos"], "correct": 1 },
{ "question": "Počet cyklov spánku", "answers": ["1", "8", "5", "3"], "correct": 2 },
{ "question": "Plynový prvok, ktorý potrebujeme na dýchanie", "answers": ["Dusík", "Kyslík", "Vodík", "Hélium"], "correct": 1 },
{ "question": "Orgán, ktorý odbúra v tele väčšinu alkoholu", "answers": ["Pečeň", "Obličky", "Pankreas", "Žalúdok"], "correct": 0 },
{ "question": "Názov tekutiny z mliečnej žľazy, ktorá sa objavuje do 72 hodín po pôrode", "answers": ["Lanugo", "Kolostrum", "Miazga", "Laktín"], "correct": 1 },
{ "question": "Orgán, ktorý produkuje v ľudskom tele inzulín", "answers": ["Obličky", "Pečeň", "Pankreas", "Slezina"], "correct": 2 },
{"question": "Najsilnejší sval v ľudskom tele", "answers": ["Srdce", "Pľúca", "Jazyk", "Čelusť"], "correct": 2},
{"question": "Najčastejšia farba očí", "answers": ["Modrá", "Hnedá", "Zelená", "Šedá"], "correct": 1},
{"question": "Vek človeka, kedy oko získava konečnú farbu", "answers": ["V prvom roku", "V treťom roku", "V piatom roku", "V deviatom roku"], "correct": 0},
{"question": "Človek za 1 minútu v priemere žmurkne ...", "answers": ["15x až 20x", "30x až 35x", "40x až 45x", "50x až 60x"], "correct": 0},
{"question": "Najširšia ľudská tepna", "answers": ["Pečeňová tepna", "Aorta (srdcovnica)", "Panvová tepna", "Krčná tepna"], "correct": 1},
{"question": "Najmenšia kosť v ľudskom tele", "answers": ["Strmienok", "Členok", "Lopatka", "Klúčna kosť"], "correct": 0},
{ "question": "Najväčší ľudský orgán", "answers": ["Koža", "Srdce", "Črevá", "Plúca"], "correct": 0 },
{ "question": "Ľudská časť tela, kde sa nachádza kosť ihlica", "answers": ["Dolná končatina", "Horná končatina", "Lepka", "Hlava"], "correct": 0 },
  
{"question": "Časť tela, ktorú postihuje ochorenie s názvom dna", "answers": ["Kĺby", "Srdce", "Cievy", "Pľúca"], "correct": 0},
{"question": "Časť oka, ktorá určuje farbu očí", "answers": ["Šošovka", "Dúhovka", "Skléra", "Rohovka"], "correct": 1},
{"question": "Počet komôr v ľudskom srdci", "answers": ["2", "4", "6", "3"], "correct": 1},
{"question": "Základná stavebná jednotka nervovej sústavy", "answers": ["Receptor", "Neurón", "Atóm", "Prvok"], "correct": 1},
{"question": "Názov obdobia, ktorým prechádzajú starnúci muži", "answers": ["Menopauza", "Andropauza", "Mezopauza", "Gerontológia"], "correct": 1},
{"question": "Priehľadná časť obalu ľudského oka", "answers": ["Šošovka", "Sietnica", "Rohovka", "Dúhovka"], "correct": 2},
{"question": "Vrchol sexuálneho vzrušenia", "answers": ["Orgazmus", "Kámasútra", "Eufória", "Klimax"], "correct": 0},
{"question": "Najväčšia kosť v ľudskom tele", "answers": ["Stehnová", "Lýtková", "Lebečná", "Rebro"], "correct": 0},
{"question": "Hlavný funkčný prvok obličiek", "answers": ["Glomerulus", "Nefrón", "Bowmanova kapsula", "Cievy"], "correct": 1},
{"question": "Základný minerál zubov a kostí", "answers": ["Vápnik", "Kalcium", "Horčík", "Fosfor"], "correct": 0},
{"question": "Vedecký názov človeka", "answers": ["Homo erectus", "Homo habilis", "Homo sapiens", "Homo neanderthalensis"], "correct": 2},
{ "question": "Hormón, ktorý uvoľňuje telo pri stretnutí s alergénom", "answers": ["Histamín", "Progesterón", "Inzulín", "Adrenalín"], "correct": 0 },
{ "question": "Hormón spánku", "answers": ["Melatonín", "Tyroxín", "Dopamín", "Adrenalín"], "correct": 0 },
{"question": "Hormón, ktorý pomáha kontrolovať krvný tlak", "answers": ["Endorfín", "Adrenalín", "Tyroxín", "Aldosterón"], "correct": 1},
{"question": "Hormón, ktorý sa pri život ohrozujúcich situáciách do krvi z nadobličiek vyplavuje", "answers": ["Dopamín", "Benzokaín", "Adrenalín", "Serotonín"], "correct": 2},
{ "question": "Hormón spokojnosti a dobrej nálady", "answers": ["Serotonín", "Dopamín", "Endorfín", "Oxytocín"], "correct": 2 },
{ "question": "Ženský hormón, ktorý po pôrode spúšťa proces tvorby mlieka", "answers": ["Progesterón", "Prolaktín", "Oxytocín", "Estrogén"], "correct": 1 },
{ "question": "Hormón lásky", "answers": ["Testosterón", "Estrogén", "Oxytocín", "Adrenalín"], "correct": 2 },
{ "question": "Steroidný hormón, ktorý sa vyplavuje v prípade stresovej udalosti", "answers": ["Estrogén", "Kortizol", "Cholesterol", "Adrenalín"], "correct": 1 },
  
{"question": "Univerzálna krvná skupina", "answers": ["A", "AB", "0", "B"], "correct": 2},
{ "question": "Počet litrov krvi v dospelom človeku", "answers": ["2-3 l", "4-5 l", "5-6 l", "6-7 l"], "correct": 2 },
{ "question": "Odborný názov pre farbosleposť", "answers": ["Xerophthalmia", "Hyposhagmus", "Daltonizmus", "Achromatopsia"], "correct": 2 },
{ "question": "Odborný názov pre červené krvinky", "answers": ["Urea", "Erytrocyty", "Kreatín", "Leukocyty"], "correct": 1 },
{"question": "Farba krvnej plazmy", "answers": ["Žltobledá", "Červenobledá", "Bezfarebná", "Biela"], "correct": 0},
{ "question": "Pomer pri resuscitácii stlačení hrudníka a vdychov", "answers": ["5:1", "15:2", "30:2", "40:3"], "correct": 2 },
{ "question": "Ideálny pulz dospelého človeka", "answers": ["60", "90", "120", "75"], "correct": 0 },
{ "question": "Dĺžka tehotenstva u ženy", "answers": ["26 týždňov", "30 týždňov", "40 týždňov", "44 týždňov"], "correct": 2}, 

{ "question": "Vitamín, ktorý najčastejšie chýba vegánom", "answers": ["Vitamín B6", "Vitamín B12", "Vitamín B1", "Vitamín B3"], "correct": 1 },
{"question": "Vitamín, ktorý sa nazýva 'očný' vitamín", "answers": ["Vitamín A", "Vitamín B", "Vitamín C", "Vitamín D"], "correct": 0},
{"question": "Minerál, ktorý obsahujú tekvicové semienka na zlepšenie kvality mužských spermií", "answers": ["Draslík", "Horčík", "Zinok", "Vápnik"], "correct": 2},
{"question": "Vitamín, ktorý je nevyhnutný pre správnu funkciu zrážania krvi", "answers": ["Vitamín K", "Vitamín C", "Vitamín D", "Vitamín A"], "correct": 0},
{ "question": "Odborný názov pre vitamín C", "answers": ["Kyselina askorbová", "Kyselina benzoová", "Kyselina adipová", "Kyselina citrónová"], "correct": 0 },
{"question": "Doplň chýbajúci vitamín rozpustný v tuku: A, E, D a ...", "answers": ["Vitamín K", "Vitamín B", "Vitamín C", "Vitamín F"], "correct": 0},
  
{ "question": "Chorobný strach z výšky", "answers": ["Akrofóbia", "Fobofóbia", "Autofóbia", "Klaustrofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z uzavretých priestorov", "answers": ["Klaustrofóbia", "Agorafóbia", "Sociálna fóbie", "Akrofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z otvorených priestranstiev alebo davov", "answers": ["Agorafóbia", "Mysofóbia", "Zoofóbia", "Hematofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z pavúkov", "answers": ["Arachnofóbia", "Entomofóbia", "Herpetofóbia", "Kynofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z hadov", "answers": ["Ofidiofóbia", "Herpetofóbia", "Zoofóbia", "Entomofóbia"], "correct": 1 },
{ "question": "Chorobný strach z krvi alebo krviprelievania", "answers": ["Hematofóbia", "Trypofóbia", "Kynofóbia", "Fobofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z tmy", "answers": ["Nyktófóbia", "Klaustrofóbia", "Akrofóbia", "Zoofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z malých dier alebo vzorov dier", "answers": ["Trypofóbia", "Fobofóbia", "Arachnofóbia", "Herpetofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach zo psov", "answers": ["Kynofóbia", "Zoofóbia", "Entomofóbia", "Arachnofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z hmyzu", "answers": ["Entomofóbia", "Arachnofóbia", "Herpetofóbia", "Kynofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z vody", "answers": ["Hydrofóbia", "Akrofóbia", "Aerofóbia", "Zoofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach zo smrti alebo mŕtvych", "answers": ["Tanatofóbia", "Necrofóbia", "Fobofóbia", "Autofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z nemocníc alebo lekárov", "answers": ["Iatrofóbia", "Nosofóbia", "Hematofóbia", "Necrofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z vlastného strachu alebo fóbií", "answers": ["Fobofóbia", "Autofóbia", "Agorafóbia", "Trypofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z chýb alebo neúspechu", "answers": ["Atelofóbia", "Fobofóbia", "Autofóbia", "Akrofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z búrky alebo silného vetra", "answers": ["Astraphóbia", "Brontofóbia", "Keraunofóbia", "Fobofóbia"], "correct": 1 },
{ "question": "Chorobný strach zo všetkého cudzieho", "answers": ["Arachnofóbia", "Homofóbia", "Xenofóbia", "Klaustrofóbia"], "correct": 2 },
{ "question": "Chorobný strach z dlhého čakania", "answers": ["Diskefóbia", "Makrofóbia", "Logofóbia", "Chirófóbia"], "correct": 1 },
{ "question": "Chorobný strach zo zubárov", "answers": ["Zubofóbia", "Stomafóbia", "Dentofóbia", "Odontofóbia"], "correct": 2 },
{ "question": "Chorobný strach z vtákov", "answers": ["Ornitofóbia", "Akrofóbia", "Entomofóbia", "Kynofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach z bleskov a hromu", "answers": ["Brontofóbia", "Astrafóbia", "Keraunofóbia", "Akrofóbia"], "correct": 1 },
{ "question": "Chorobný strach z chorôb alebo nakazenia", "answers": ["Nozofóbia", "Iatrofóbia", "Hematofóbia", "Trypofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Chorobný strach zo špinavoty a baktérií", "answers": ["Mysofóbia", "Nosofóbia", "Hematofóbia", "Trypofóbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Odborný názov pre zápalové ochorenie žalúdka", "answers": ["Gastritída", "Sarkoidóza", "Apendicitída", "Kolitída"], "correct": 0 },
{ "question": "Odborný názov dedičného ochorenia, nazývaného choroba slaných detí", "answers": ["Inkontinencia", "Cystická fibróza", "Hallux valgus", "Epilepsia"], "correct": 1 },
{"question": "Odborný názov pre nepríjemný zápach z úst", "answers": ["Halitóza", "Bruxizmus", "Viróza", "Halóza"], "correct": 0},
{"question": "Odborný názov pre škrípanie zubami", "answers": ["Marxiszmus", "Leninizmus", "Bruxizmus", "Brusizmus"], "correct": 2},
{"question": "Odborný názov očného ochorenia pre sivý zákal", "answers": ["Glaukóm", "Fotokeratitída", "Katarakta", "Astigmatizmus"], "correct": 2},
{"question": "Lekársky výraz pre otravu krvi", "answers": ["Appendix", "Hematóm", "Sepsa", "Edém"], "correct": 2},
{"question": "Odborný názov pre náhle upchatie cievy odtrhnutou krvnou zrazeninou", "answers": ["Trombóza", "Embólia", "Varix", "Aneurizma"], "correct": 1},
{"question": "Lekársky výraz pre stratu pamäti", "answers": ["Amnézia", "Anémia", "Anomália", "Alzheimer"], "correct": 0},
{"question": "Strata reči, ku ktorej dochádza v dôsledku poškodenia rečových centier v mozgu", "answers": ["Zajakávanie", "Afázia", "Mutizmus", "Dyslexia"], "correct": 1},
{"question": "Chorobné odkladanie povinností na neskôr", "answers": ["Prokrastinácia", "Asimilácia", "Reorganizácia", "Obsessia"], "correct": 0},
{"question": "Choroba, ktorá je spôsobená vírusom HIV", "answers": ["AIDS", "Hebatitída", "Tuberkolóza", "Syfilis"], "correct": 0},
{ "question": "Porucha, pri ktorej človek nerozlišuje žiadnu farbu", "answers": ["Dichromázia", "Monochromázia", "Deformácia", "Trichromázia"], "correct": 1 },
{ "question": "Zápal kože vplyvom alergie alebo z iného podnetu", "answers": ["Akné", "Dermatitída", "Ekzém", "Pleseň"], "correct": 1 },
{"question": "Koronavírus, ktorý spôsobil celosvetovú pandémiu v rokoch 2020-2023", "answers": ["Detská obrna", "Ebola", "SARS-CoV-2", "MERS-CoV"], "correct": 2},
{"question": "Procedúra, počas ktorej sa do konečníka a hrubého čreva vstrekuje tekutina", "answers": ["Klystír", "Trepanácia", "Kolonoskopie", "Enema"], "correct": 0},
{"question": "Prírodný proteín, ktorý nemôžete jesť, ak máte diagnostikovanú celiakiu", "answers": ["Lepok", "Škrob", "Sacharid", "Bielkoviny"], "correct": 0},
{"question": "Odborný názov pre operáciu na odstránenie slepého čreva", "answers": ["Kolektómia", "Laparoskopia", "Apendektómia", "Gastrektómia"], "correct": 2},
  
{"question": "Lekár, ktorý poskytuje všeobecnú zdravotnú starostlivosť pre deti", "answers": ["Pediater", "Kardiológ", "Dermatológ", "Otolaryngológ"], "correct": 0},
{"question": "Lekár, ktorý sa zaoberá diagnostikou a liečbou ochorení obličiek", "answers": ["Stomatológ", "Nefrológ", "Algeziológ", "Dermatológ"], "correct": 1},
{"question": "Lekár špecializujúci sa na rovnanie zubov", "answers": ["Stomatológ", "Ortodontista", "Parodontológ", "Zubný chirurg"], "correct": 1},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa diagnostikou a liečbou mentálnych porúch", "answers": ["Psychiatria", "Psychológia", "Neurológia", "Psychoterapia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou a prevenciou rakoviny kože", "answers": ["Dermatológia", "Onkológia", "Chirurgia", "Alergológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou porúch trávenia", "answers": ["Gastroenterológia", "Neurológia", "Endokrinológia", "Dietetika"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou problémov s močovým ústrojenstvom", "answers": ["Urológia", "Nefrológia", "Interná medicína", "Andrológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou porúch zraku", "answers": ["Oftalmológia", "Neurológia", "Kardiológia", "Optometria"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa starostlivosťou o deti", "answers": ["Pediatria", "Neonatológia", "Gynekológia", "Detská psychológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou zranení a traumatických poranení", "answers": ["Traumatológia", "Chirurgia", "Rehabilitácia", "Anestéziológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa prevenciou a liečbou obezity", "answers": ["Nutričná medicína", "Endokrinológia", "Gastroenterológia", "Chirurgia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou porúch sluchu", "answers": ["Otorinolaryngológia", "Audiológia", "Neurológia", "Logopédia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa starostlivosťou o starších pacientov", "answers": ["Geriatria", "Paliatívna medicína", "Interná medicína", "Pediatria"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa prevenciou a liečbou infekčných chorôb", "answers": ["Infektológia", "Imunológia", "Pediatria", "Virológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa diagnostikou pľúcnych ochorení", "answers": ["Pulmonológia", "Neurológia", "Kardiológia", "Chirurgia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou pohlavných chorôb", "answers": ["Venerológia", "Infekčné choroby", "Dermatológia", "Gynekológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou rakoviny prostaty", "answers": ["Urológia", "Onkológia", "Endokrinológia", "Chirurgia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa prevenciou a liečbou ochorení srdca", "answers": ["Kardiológia", "Interná medicína", "Chirurgia", "Endokrinológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa diagnostikou rakoviny", "answers": ["Onkológia", "Hematológia", "Imunológia", "Chirurgia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou neurologických porúch", "answers": ["Neurológia", "Psychiatria", "Reumatológia", "Neurochirurgia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa prevenciou a liečbou rakoviny prsníka", "answers": ["Onkológia", "Gynekológia", "Hematológia", "Imunológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa diagnostikou a liečbou porúch imunity", "answers": ["Imunológia", "Infektológia", "Endokrinológia", "Reumatológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou a prevenciou vysokého krvného tlaku", "answers": ["Kardiológia", "Endokrinológia", "Psychológia", "Interná medicína"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa starostlivosťou o pacientov s Alzheimerovou chorobou", "answers": ["Neurológia", "Pediatria", "Psychiatria", "Geriatria"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou rakoviny pečene", "answers": ["Hepatológia", "Onkológia", "Gastroenterológia", "Chirurgia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa diagnostikou a liečbou chorôb krvi", "answers": ["Hematológia", "Onkológia", "Gastroenterológia", "Endokrinológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa starostlivosťou o pacientov po operáciách", "answers": ["Rehabilitácia", "Chirurgia", "Fyzikálna medicína", "Anestéziológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa výskumom a liečbou chorôb mozgu", "answers": ["Neurológia", "Psychiatria", "Neurochirurgia", "Neuropatológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa diagnostikou a liečbou autoimunitných chorôb", "answers": ["Imunológia", "Reumatológia", "Endokrinológia", "Neurológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa prevenciou a liečbou osteoporózy", "answers": ["Reumatológia", "Ortopédia", "Endokrinológia", "Pediatria"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa prevenciou a liečbou porúch štítnej žľazy", "answers": ["Endokrinológia", "Kardiológia", "Neurológia", "Chirurgia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa liečbou a prevenciou duševných porúch", "answers": ["Psychiatria", "Psychológia", "Neurológia", "Sociálna práca"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa prevenciou a liečbou porúch pohybového aparátu", "answers": ["Ortopédia", "Reumatológia", "Fyzikálna medicína", "Neurológia"], "correct": 0},
{"question": "Odbor medicíny zaoberajúci sa diagnostikou a liečbou ochorení žíl", "answers": ["Flebológia", "Kardiológia", "Dermatológia", "Chirurgia"], "correct": 0},

{"question": "Chemický vzorec klasickej jedlej soli", "answers": ["H2O", "HCN", "NaCl", "NaOH"], "correct": 2},
{"question": "Chemický vzorec vody", "answers": ["H₂O", "CO₂", "O₂", "H₂O₂"], "correct": 0},
{"question": "Chemický vzorec oxidu uhličitého", "answers": ["H₂O", "CO₂", "NaCl", "SO₂"], "correct": 1},
{"question": "Chemický vzorec kyslíka", "answers": ["H₂", "O₂", "CO₂", "N₂"], "correct": 1},
{"question": "Chemický vzorec kuchynskej soli", "answers": ["NaCl", "KCl", "MgCl₂", "CaCl₂"], "correct": 0},
{"question": "Chemický vzorec amoniaku", "answers": ["NH₃", "CH₄", "H₂O₂", "N₂O"], "correct": 0},
{"question": "Chemický vzorec metánu", "answers": ["CO", "CH₄", "HCl", "C₂H₆"], "correct": 1},
{"question": "Chemický vzorec oxidu uhoľnatého", "answers": ["CO₂", "CO", "O₂", "N₂O"], "correct": 1},
{"question": "Chemický vzorec kyseliny sírovej", "answers": ["H₂SO₄", "HCl", "HNO₃", "H₂CO₃"], "correct": 0},
{"question": "Chemický vzorec kyseliny dusičnej", "answers": ["HCl", "HNO₃", "H₂CO₃", "H₂SO₄"], "correct": 1},
{"question": "Chemický vzorec kyseliny chlorovodíkovej", "answers": ["H₂SO₄", "HCl", "HNO₃", "H₂O₂"], "correct": 1},
{"question": "Chemický vzorec oxidu železitého", "answers": ["FeO", "Fe₂O₃", "Fe₃O₄", "FeO₂"], "correct": 1},
{"question": "Chemický vzorec dusičnanu draselného", "answers": ["KNO₃", "NaNO₃", "NH₄NO₃", "K₂SO₄"], "correct": 0},
{ "question": "Chemický vzorec H2O2 znamená", "answers": ["Hydrazín", "Peroxid vodíka", "Čpavok", "Amoniak"], "correct": 1 },
  
{"question": "Názov skupiny, do ktorej patria chemické prvky hélium, neón a kryptón", "answers": ["Lantanoidy", "Vzácne plyny", "Halogény", "Alkalické kovy"], "correct": 1},
{"question": "Jedovatá chemická bojová látka používaná počas 1. svetovej vojny", "answers": ["Sarín", "Yperit", "Novičok", "Chlór"], "correct": 1},
{"question": "Kombinácia viacerých látok, ktoré ale nie sú chemicky viazané", "answers": ["Reakcia", "Zmes", "Zlúčenina", "Roztok"], "correct": 1},
{"question": "Názov zlúčeniny HNO3", "answers": ["Hydroxid sodný", "Kyselina dusičná", "Chlorovodík", "Kyselina sírová"], "correct": 1},
{"question": "Látky rastlinného alebo živočíšneho pôvodu málo rozpustné vo vode", "answers": ["Lipidy", "Sacharidy", "Bielkoviny", "Enzýmy"], "correct": 0},
{"question": "Najľahší prvok v periodickej tabuľke", "answers": ["Vodík", "Hélium", "Lítium", "Beryllium"], "correct": 0},
{"question": "Chemická látka, ktorá spôsobuje tvrdnutie betónu", "answers": ["Síran horečnatý", "Hydrát vápenatý", "Oxid vápenatý", "Cement"], "correct": 1},
{ "question": "Rozsah pH hodnôt pre kyslé prostredie", "answers": ["0-6", "8-10", "13-14", "7-8"], "correct": 0 },
{ "question": "Mliečna šťava obsahujúca prírodný kaučuk", "answers": ["Etén", "Laktóza", "Latex", "Glycerín"], "correct": 2 },
{ "question": "Látka zložená z atómov s rovnakým protónovým číslom", "answers": ["Prvok", "Neutrón", "Elektrón", "Izotop"], "correct": 0 },
{ "question": "Chemický prvok, ktorého podiel v ľudskom vlase je 49%", "answers": ["Zinok", "Uhlík", "Voda", "Vápnik"], "correct": 1 },
{ "question": "Zliatina mosadze", "answers": ["Meď a cín", "Meď a zinok", "Meď a olovo", "Meď a železo"], "correct": 1 },
{ "question": "Zliatina ortuti s iným kovom", "answers": ["Dural", "Bronz", "Amalgám", "Meď"], "correct": 2 },
{ "question": "Názov pre prírodnú zliatinu striebra so zlatom", "answers": ["Cuprum", "Ferrum", "Elektrum", "Argentum"], "correct": 2 },
{ "question": "Prvé dva chemické prvky v periodickej sústave", "answers": ["Vodík a kyslík", "Vodík a uhlík", "Vodík a hélium", "Lítium a berylium"], "correct": 2},
{ "question": "Český poldrahokam tmavozelenej farby", "answers": ["Achát", "Vltavín", "Jantár", "Topás"], "correct": 1 },
{"question": "Inertný plyn používaný na plnenie žiaroviek", "answers": ["Argon", "Freón", "Teón", "Helium"], "correct": 0},
  

{"question": "Chemický symbol pre vodík", "answers": ["H", "He", "Li", "Vk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre hélium", "answers": ["He", "H", "Ne", "Hm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre lítium", "answers": ["Li", "Na", "Be", "Lm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre berýlium", "answers": ["Be", "Li", "Mg", "Bm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre bór", "answers": ["B", "C", "N", "Br"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre uhlík", "answers": ["C", "N", "O", "Ck"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre dusík", "answers": ["N", "C", "O", "Dk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre kyslík", "answers": ["O", "N", "H", "Kk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre fluór", "answers": ["F", "Cl", "Br", "Fr"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre neón", "answers": ["Ne", "Ar", "He", "Nn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre sodík", "answers": ["Na", "K", "Mg", "Sk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre horčík", "answers": ["Mg", "Ca", "Na", "Hk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre hliník", "answers": ["Al", "Si", "Fe", "Hk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre kremík", "answers": ["Si", "Al", "C", "Kk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre fosfor", "answers": ["P", "S", "N", "Fr"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre síru", "answers": ["S", "P", "O", "Sa"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre chlór", "answers": ["Cl", "F", "Br", "Cr"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre argón", "answers": ["Ar", "Ne", "Kr", "An"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre draslík", "answers": ["K", "Na", "Rb", "Dk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre vápnik", "answers": ["Ca", "Mg", "Sr", "Ck"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre skandium", "answers": ["Sc", "Ti", "V", "Sm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre titán", "answers": ["Ti", "Sc", "Cr", "Tn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre vanád", "answers": ["V", "Ti", "Cr", "Vd"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre chróm", "answers": ["Cr", "Mn", "Fe", "Cm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre mangán", "answers": ["Mn", "Cr", "Fe", "Mg"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre železo", "answers": ["Fe", "Cu", "Zn", "Zo"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre kobalt", "answers": ["Co", "Ni", "Fe", "Kt"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre nikel", "answers": ["Ni", "Co", "Cu", "Nl"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre meď", "answers": ["Cu", "Ag", "Au", "Cd"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre zinok", "answers": ["Zn", "Fe", "Cu", "Zk"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre gálium", "answers": ["Ga", "Ge", "As", "Gm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre germánium", "answers": ["Ge", "Ga", "As", "Gm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre arzén", "answers": ["As", "Sb", "Se", "An"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre selén", "answers": ["Se", "As", "Br", "Sn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre bróm", "answers": ["Br", "Cl", "I", "Bm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre kryptón", "answers": ["Kr", "Xe", "Rn", "Kn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre rubídium", "answers": ["Rb", "Cs", "K", "Rm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre stroncium", "answers": ["Sr", "Ba", "Ca", "Sm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre yttrium", "answers": ["Y", "Zr", "Nb", "Ym"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre zirkónium", "answers": ["Zr", "Y", "Nb", "Zm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre niób", "answers": ["Nb", "Zr", "Mo", "Ni"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre molybdén", "answers": ["Mo", "Cr", "W", "Mn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre technécium", "answers": ["Tc", "Mo", "Re", "Tm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre ruténium", "answers": ["Ru", "Rh", "Pd", "Rm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre ródium", "answers": ["Rh", "Ru", "Pd", "Rm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre palládium", "answers": ["Pd", "Pt", "Rh", "Pm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre striebro", "answers": ["Ag", "Au", "Pt", "So"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre kadmium", "answers": ["Cd", "Zn", "Hg", "Cm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre índium", "answers": ["In", "Sn", "Sb", "Im"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre cín", "answers": ["Sn", "In", "Pb", "Cn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre antimón", "answers": ["Sb", "Sn", "Bi", "An"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre telúr", "answers": ["Te", "Po", "Se", "Tr"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre jód", "answers": ["I", "Br", "Cl", "Jd"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre xenón", "answers": ["Xe", "Kr", "Rn", "Xn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre cézium", "answers": ["Cs", "Rb", "Fr", "Cm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre bárium", "answers": ["Ba", "Sr", "Ra", "Bm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre lantán", "answers": ["La", "Ce", "Pr", "Ln"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre cérium", "answers": ["Ce", "La", "Pr", "Cm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre praseodým", "answers": ["Pr", "Nd", "Pm", "Po"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre neodým", "answers": ["Nd", "Pr", "Sm", "Nm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre prometium", "answers": ["Pm", "Sm", "Nd", "Pt"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre samárium", "answers": ["Sm", "Eu", "Gd", "Sa"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre európium", "answers": ["Eu", "Sm", "Gd", "Em"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre gadolínium", "answers": ["Gd", "Eu", "Tb", "Gm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre terbium", "answers": ["Tb", "Gd", "Dy", "Tm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre dysprózium", "answers": ["Dy", "Tb", "Ho", "Dm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre holmium", "answers": ["Ho", "Dy", "Er", "Hm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre erbium", "answers": ["Er", "Tm", "Ho", "Em"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre túlium", "answers": ["Tm", "Er", "Yb", "Th"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre yterbium", "answers": ["Yb", "Tm", "Yt", "Ym"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre lutécium", "answers": ["Lu", "Yb", "Hf", "Lm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre háfnium", "answers": ["Hf", "Lu", "Ta", "Hm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre tantal", "answers": ["Ta", "Hf", "W", "Tl"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre volfrám", "answers": ["W", "V", "Re", "Wm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre rénium", "answers": ["Re", "W", "Os", "Rm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre aktínium", "answers": ["Ac", "An", "Ak", "Am"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre amerícium", "answers": ["Am", "Ac", "Ar", "A"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre astát", "answers": ["At", "As", "Aa", "Ar"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre zlato", "answers": ["Au", "Ag", "Am", "Zl"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre bohrium", "answers": ["Bh", "Bi", "Al", "Bm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre bizmut", "answers": ["Bi", "Bz", "Bt", "Bm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre bizmut", "answers": ["Bi", "Bz", "Bt", "Bm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre berkélium", "answers": ["Bk", "Be", "Ct", "Bm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre kalifornium", "answers": ["Cf", "Ka", "De", "Km"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre curium", "answers": ["Cm", "Cn", "Cu", "Ci"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre kopernícium", "answers": ["Cn", "Cm", "Cu", "Km"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre dubnium", "answers": ["Db", "Du", "Dn", "Dm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre darmštátium", "answers": ["Ds", "Du", "Dn", "Dm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre einsteinium", "answers": ["Es", "Et", "Au", "Em"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre fleróvium", "answers": ["Fl", "Ft", "Au", "Ag"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre fermium", "answers": ["Fm", "Ft", "Au", "Fm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre francium", "answers": ["Fr", "Fa", "Fc", "Fm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre ortuť", "answers": ["Hg", "Fe", "Or", "O"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre hásium", "answers": ["Hs", "H", "P", "Hm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre irídium", "answers": ["Ir", "I", "Al", "Br"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre lawrencium", "answers": ["Lr", "La", "Mg", "Lw"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre livermórium", "answers": ["Lv", "Lm", "Hg", "Lw"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre moskóvium", "answers": ["Mc", "Xe", "Hg", "Mo"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre mendelévium", "answers": ["Md", "Li", "Hg", "Mm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre meitnérium", "answers": ["Mt", "Li", "Hg", "Mm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre nihónium", "answers": ["Nh", "Pb", "Rg", "Nm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre nobélium", "answers": ["No", "Pb", "Rg", "Nm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre neptúnium", "answers": ["Np", "Ne", "Rg", "Nm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre oganesón", "answers": ["Og", "O", "Pa", "On"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre osmium", "answers": ["Os", "O", "Og", "On"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre protaktínium", "answers": ["Pa", "P", "Pm", "Ra"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre olovo", "answers": ["Pb", "O", "Ol", "Ra"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre polónium", "answers": ["Po", "Pl", "Ol", "Rf"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre platinu", "answers": ["Pt", "Pl", "Al", "Og"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre plutónium", "answers": ["Pu", "Pl", "Al", "Pm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre rádium", "answers": ["Ra", "Fe", "Mg", "Rm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre rutherfordium", "answers": ["Rf", "Ru", "Mg", "Rm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre Röntgénium", "answers": ["Rg", "Ru", "Mg", "Rm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre radón", "answers": ["Rn", "Ni", "Mg", "Rm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre seaborgiumón", "answers": ["Sg", "Si", "U", "Sn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre technécium", "answers": ["Tc", "Th", "V", "Zr"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre tórium", "answers": ["Th", "Tc", "V", "Zr"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre tálium", "answers": ["Tl", "Tc", "Xe", "Zn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre tenés", "answers": ["Ts", "Tc", "Xe", "Zn"], "correct": 0},
{"question": "Chemický symbol pre urán", "answers": ["U", "K", "P", "O"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre striebro", "answers": ["Argentum", "Silver", "Aurum", "Actínium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre hliník", "answers": ["Aluminium", "Amerícium", "Bauxit", "Dural"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre zlato", "answers": ["Aurum", "Argentum", "Gold", "Mosadz"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre uhlík", "answers": ["Carboneum", "Uhľovodík", "Platinium", "Bromum"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre vápnik", "answers": ["Calcium", "Carboneum", "Cerium", "Vapnium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre meď", "answers": ["Cuprum", "Manganum", "Ferrum", "Kalium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre železo", "answers": ["Ferrum", "Manganum", "Holmium", "Kalium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre vodík", "answers": ["Hydrogenium", "Hydrargyrum", "Helium", "Hafnium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre ortuť", "answers": ["Hydrargyrum", "Hydrogenium", "Helium", "Iodium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre draslík", "answers": ["Kalium", "Calcium", "Ferrum", "Iodium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre horčík", "answers": ["Magnesium", "Calcium", "Ferrum", "Kalium"], "correct": 0}, 
{"question": "Latinský názov pre dusík", "answers": ["Nitrogenium", "Calcium", "Magnesium", "Natrium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre sodík", "answers": ["Natrium", "Calcium", "Magnesium", "Niobum"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre kyslík", "answers": ["Oxygenium", "Osmium", "Plumbum", "Niobum"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre olovo", "answers": ["Plumbum", "Osmium", "Oganesson", "Niobum"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre síru", "answers": ["Sulfus", "Silver", "Selenium", "Stannum"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre antimón", "answers": ["Stibium", "Actinium", "Selenium", "Aluminium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre kremík", "answers": ["Silicium", "Stibium", "Selenium", "Cadmium"], "correct": 0},
{"question": "Latinský názov pre cín", "answers": ["Stannum", "Stibium", "Selenium", "Silicium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Au", "answers": ["Zlato", "Astát", "Meď", "Aluminium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Ag", "answers": ["Striebro", "Zlato", "Argón", "Argentum"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Pb", "answers": ["Olovo", "Zinok", "Meď", "Prometium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol O", "answers": ["Kyslík", "Uhlík", "Dusík", "Ortuť"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol C", "answers": ["Uhlík", "Kyslík", "Vápnik", "Cér"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Fe", "answers": ["Železo", "Meď", "Zinok", "Fluór"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Cu", "answers": ["Meď", "Zinok", "Striebro", "Cézium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Ca", "answers": ["Vápnik", "Draslík", "Sodík", "Curium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Na", "answers": ["Sodík", "Vápnik", "Horčík", "Neón"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol K", "answers": ["Draslík", "Sodík", "Vápnik", "Kremík"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Al", "answers": ["Hliník", "Kremík", "Meď", "Antimón"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol N", "answers": ["Dusík", "Kyslík", "Vápnik", "Nitrogenium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol H", "answers": ["Vodík", "Helium", "Lítium", "Hafnium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol F", "answers": ["Fluór", "Chlór", "Jód", "Francium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Cl", "answers": ["Chlór", "Fluór", "Bróm", "Niób"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol I", "answers": ["Jód", "Bróm", "Chlór", "Olovo"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol S", "answers": ["Síra", "Fosfor", "Dusík", "Sulfur"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol P", "answers": ["Fosfor", "Síra", "Kyslík", "Paládium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Zn", "answers": ["Zinok", "Meď", "Olovo", "Zlato"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Hg", "answers": ["Ortuť", "Zinok", "Kremík", "Hydrargyrum"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol U", "answers": ["Urán", "Plutónium", "Radón", "Uhlík"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Ra", "answers": ["Rádium", "Radón", "Uran", "Rénium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Ar", "answers": ["Argón", "Neón", "Kryptón", "Arzén"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Ne", "answers": ["Neón", "Argón", "Kryptón", "Neodým"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Kr", "answers": ["Kryptón", "Neón", "Argón", "Kremík"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Xe", "answers": ["Xenón", "Kryptón", "Neón", "Kalifornium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Rn", "answers": ["Radón", "Rádium", "Krypton", "Rénium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Cs", "answers": ["Cézium", "Rubídium", "Sodík", "Cér"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Rb", "answers": ["Rubídium", "Cézium", "Lítium", "Ruténium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Li", "answers": ["Lítium", "Sodík", "Draslík", "Livermórium "], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol B", "answers": ["Bór", "Hliník", "Kremík", "Bróm"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Co", "answers": ["Kobalt", "Meď", "Nikel", "Dusík"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Ni", "answers": ["Nikel", "Meď", "Zinok", "Nihónium"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Ti", "answers": ["Titán", "Zirkón", "Platina", "Tantal"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol V", "answers": ["Vanád", "Kobalt", "Chrom", "Vápnik"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Cr", "answers": ["Chróm", "Molíbdén", "Wolfram", "Chlór"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Mo", "answers": ["Molybdén", "Titan", "Chróm", "Meď"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol W", "answers": ["Wolfram", "Molíbdén", "Tungsten", "Vanád"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Rh", "answers": ["Ródium", "Irídium", "Platina", "Radón"], "correct": 0},
{"question": "Chemický prvok, ktorý má symbol Pd", "answers": ["Palládium", "Ródium", "Platina", "Polónium"], "correct": 0},

{ "question": "Číslo, ktoré označuje tucet", "answers": ["12", "24", "48", "10"], "correct": 0 },
{ "question": "Názov pre označenie zlomku, ktorý obsahuje iba celé čísla", "answers": ["Prirodzené číslo", "Racionálne číslo", "Reálne číslo", "Komplexné číslo"], "correct": 1 },
{"question": "Prvé tri prvočísla", "answers": ["0, 1, 2", "1, 2, 3", "2, 3, 5", "3, 5, 7"], "correct": 2},
{ "question": "Najmenšie prvočíslo", "answers": ["0", "1", "2", "3"], "correct": 2 },  
{ "question": "Názov vety, ktorá hovorí o pravouhlých trojuholníkoch a kružnici", "answers": ["Pytagorova", "Tálesova", "Gaussova", "Eulerova"], "correct": 1 },
{"question": "Veľkosť pravého uhla", "answers": ["45°", "90°", "180°", "60°"], "correct": 1},
{"question": "Anglická dĺžková miera, ktorá má po prevode hodnotu 0,914 m", "answers": ["Yard", "Foot", "Mile", "Inch"], "correct": 0},
{"question": "Vzorec pre povrch kvádra", "answers": ["S = 2.Sp+Q (Q=4.s)", "V = a.b.c", "S = 2.(a.b+a.c+b.c)", "S = a + b + c"], "correct": 2},
{ "question": "Súčet čísiel na hracej kocke", "answers": ["12", "21", "28", "36"], "correct": 1 },
{"question": "Rímska číslica 'MM' znamená ...", "answers": ["20", "200", "2000", "3000"], "correct": 2},
 

{ "question": "Počet strán hexagónu", "answers": ["12", "8", "6", "4"], "correct": 2 },
{ "question": "Počet strán triangla", "answers": ["3", "4", "5", "6"], "correct": 0 },
{ "question": "Počet strán šesťuholníka", "answers": ["5", "6", "7", "8"], "correct": 1 },
{ "question": "Názov mnohouholníka, ktorý má šesť strán", "answers": ["Hexagón", "Triangel", "Kváder", "Pentagón"], "correct": 0 },
{ "question": "Názov mnohouholníka, ktorý má päť strán", "answers": ["Pentagón", "Triangel", "Oktagón", "Hexagón"], "correct": 0 },
{ "question": "Názov mnohouholníka, ktorý má sedem strán", "answers": ["Heptagón", "Pentagón", "Oktagón", "Hexagón"], "correct": 0 },
{ "question": "Názov mnohouholníka, ktorý má osem strán", "answers": ["Oktagón", "Pentagón", "Kvadriláter", "Hexagón"], "correct": 0 },
{ "question": "Názov mnohouholníka, ktorý má deväť strán", "answers": ["Nonagón", "Pentagón", "Kvadriláter", "Hexagón"], "correct": 0 },
{ "question": "Názov mnohouholníka, ktorý má desať strán", "answers": ["Dekagón", "Pentagón", "Nonagón", "Oktagón"], "correct": 0 },
{ "question": "Názov mnohouholníka, ktorý má dvanásť strán", "answers": ["Dodekagón", "Pentagón", "Kváder", "Oktagón"], "correct": 0 },

{"question": "5 + 3 = ?", "answers": ["7", "8", "6", "9"], "correct": 1},
{"question": "12 - 4 = ?", "answers": ["10", "8", "6", "7"], "correct": 1},
{"question": "6 x 2 = ?", "answers": ["12", "10", "14", "15"], "correct": 0},
{"question": "18 / 3 = ?", "answers": ["6", "5", "7", "8"], "correct": 0},
{"question": "9 + 5 = ?", "answers": ["14", "13", "15", "10"], "correct": 0},
{"question": "20 - 7 = ?", "answers": ["13", "14", "12", "15"], "correct": 0},
{"question": "3 x 4 = ?", "answers": ["12", "10", "14", "9"], "correct": 0},
{"question": "16 / 4 = ?", "answers": ["4", "5", "6", "3"], "correct": 0},
{"question": "8 + 6 = ?", "answers": ["14", "13", "16", "10"], "correct": 0},
{"question": "15 - 9 = ?", "answers": ["5", "6", "7", "8"], "correct": 1},
{"question": "7 x 3 = ?", "answers": ["20", "21", "22", "19"], "correct": 1},
{"question": "25 / 5 = ?", "answers": ["5", "4", "6", "7"], "correct": 0},
{"question": "6 + 11 = ?", "answers": ["17", "16", "18", "15"], "correct": 0},
{"question": "10 - 2 = ?", "answers": ["8", "9", "7", "6"], "correct": 0},
{"question": "4 x 6 = ?", "answers": ["24", "25", "26", "27"], "correct": 0},
{"question": "12 / 6 = ?", "answers": ["2", "3", "1", "4"], "correct": 0},
{"question": "9 + 7 = ?", "answers": ["15", "16", "14", "13"], "correct": 1},
{"question": "13 - 5 = ?", "answers": ["7", "8", "9", "10"], "correct": 1},
{"question": "5 x 5 = ?", "answers": ["20", "25", "30", "35"], "correct": 1},
{"question": "30 / 6 = ?", "answers": ["4", "5", "6", "7"], "correct": 1},
{"question": "2 + 3 = ?", "answers": ["5", "4", "6", "7"], "correct": 0},
{"question": "18 - 12 = ?", "answers": ["6", "5", "7", "4"], "correct": 0},
{"question": "8 x 3 = ?", "answers": ["23", "24", "22", "25"], "correct": 1},
{"question": "20 / 5 = ?", "answers": ["4", "3", "5", "6"], "correct": 0},
{"question": "10 + 9 = ?", "answers": ["18", "19", "20", "21"], "correct": 1},
{"question": "17 - 8 = ?", "answers": ["8", "9", "10", "7"], "correct": 1},
{"question": "4 x 8 = ?", "answers": ["30", "32", "34", "28"], "correct": 1},
{"question": "27 / 9 = ?", "answers": ["3", "4", "5", "6"], "correct": 0},
{"question": "14 + 7 = ?", "answers": ["20", "21", "22", "19"], "correct": 1},
{"question": "11 - 3 = ?", "answers": ["8", "9", "7", "6"], "correct": 0},
{"question": "2 x 9 = ?", "answers": ["18", "16", "14", "12"], "correct": 0},
{"question": "30 / 10 = ?", "answers": ["2", "3", "4", "5"], "correct": 1},
{"question": "5 + 6 = ?", "answers": ["11", "12", "10", "9"], "correct": 0},
{"question": "21 - 7 = ?", "answers": ["14", "13", "15", "12"], "correct": 0},
{"question": "3 x 8 = ?", "answers": ["22", "24", "26", "28"], "correct": 1},
{"question": "36 / 6 = ?", "answers": ["6", "5", "7", "8"], "correct": 0},
{"question": "13 + 4 = ?", "answers": ["17", "18", "15", "14"], "correct": 0},
{"question": "22 - 9 = ?", "answers": ["13", "14", "15", "16"], "correct": 0},
{"question": "6 x 9 = ?", "answers": ["52", "53", "54", "51"], "correct": 2},
{"question": "32 / 4 = ?", "answers": ["8", "9", "7", "6"], "correct": 0},
{"question": "11 + 3 = ?", "answers": ["14", "15", "16", "17"], "correct": 0},
{"question": "14 - 6 = ?", "answers": ["7", "8", "9", "10"], "correct": 1},
{"question": "6 x 9 = ?", "answers": ["52", "53", "54", "55"], "correct": 2},
{"question": "24 / 4 = ?", "answers": ["5", "6", "7", "8"], "correct": 1},
{"question": "100 - 12 = ?", "answers": ["88", "87", "89", "75"], "correct": 0},
{"question": "80 + 12 = ?", "answers": ["91", "92", "90", "100"], "correct": 1},
{"question": "50 - 7 = ?", "answers": ["42", "43", "44", "55"], "correct": 0},
{"question": "15 + 25 = ?", "answers": ["40", "39", "41", "65"], "correct": 0},
{"question": "18 x 3 = ?", "answers": ["54", "55", "53", "59"], "correct": 0},
{"question": "24 / 6 = ?", "answers": ["4", "5", "6", "7"], "correct": 0},
{"question": "10 + 45 = ?", "answers": ["55", "56", "54", "59"], "correct": 0},
{"question": "72 - 18 = ?", "answers": ["53", "54", "52", "75"], "correct": 1},
{"question": "9 x 7 = ?", "answers": ["63", "64", "65", "66"], "correct": 0},
{"question": "120 / 12 = ?", "answers": ["10", "11", "12", "25"], "correct": 0},
{ "question": "15 + 2 - 3 + 10 - 8 = ?", "answers": ["16", "32", "24", "12"], "correct": 0 },
{ "question": "(2 × 2) - (3 × 1) = ?", "answers": ["1", "5", "0", "-1"], "correct": 0 },
{ "question": "10 - 4 + 7 - 6 + 3 = ?", "answers": ["10", "14", "8", "5"], "correct": 0 },
{ "question": "(5 × 3) - (2 × 4) + 1 = ?", "answers": ["10", "15", "8", "13"], "correct": 0 },
{ "question": "20 + (3 × 2) - 5 = ?", "answers": ["21", "25", "16", "23"], "correct": 0 },
{"question":"Peter má 5 jabĺk. Kúpil si ešte 3 jablká. Koľko jabĺk má Peter spolu?","answers":["8","7","9","6"],"correct":0},
{"question":"Mária má 4 perá. Dostala od kamaráta ešte 5 pier. Koľko pier má Mária spolu?","answers":["9","8","10","7"],"correct":0},
{"question":"V triede je 12 detí. Pribudli ďalšie 4 deti. Koľko detí je teraz v triede?","answers":["16","15","14","13"],"correct":0},
{"question":"Janko má 10 cukríkov. Dal kamarátovi 3 cukríky. Koľko cukríkov mu zostalo?","answers":["7","8","6","5"],"correct":0},
{"question":"Na strome je 15 vtákov. 5 vtákov odletelo. Koľko vtákov zostalo na strome?","answers":["10","9","11","12"],"correct":0},
{"question":"Eva má 7 kníh. Kúpila si ďalšie 2 knihy. Koľko kníh má Eva spolu?","answers":["9","8","10","7"],"correct":0},
{"question":"Tomáš má 20 eur. Minul 8 eur. Koľko mu zostalo?","answers":["12","13","11","14"],"correct":0},
{"question":"Na lúke sú 4 kone a 6 kráv. Koľko je spolu zvierat?","answers":["10","9","11","8"],"correct":0},
{"question":"Z balíka vypadlo 3 listy z 10. Koľko listov zostalo v balíku?","answers":["7","8","6","9"],"correct":0},
{"question":"Lukáš má 6 jabĺk a dostane ešte 4. Koľko jabĺk bude mať?","answers":["10","9","11","8"],"correct":0},
{"question":"Anna mala 48 jabĺk. Rozdelila ich do 6 košíkov rovnako. Koľko jabĺk je v jednom košíku?","answers":["8","7","9","6"],"correct":0},
{"question":"Auto prešlo 150 km za 3 hodiny. Aká je priemerná rýchlosť auta?","answers":["50","45","55","60"],"correct":0},
{"question":"Marek kúpil 3 knihy po 15 eur. Koľko zaplatil?","answers":["45","40","50","35"],"correct":0},
{"question":"Na poličke bolo 120 kníh. Predali 25% z nich. Koľko kníh zostalo?","answers":["90","85","80","95"],"correct":0},
{"question":"V triede je 24 žiakov, z toho 1/3 sú dievčatá. Koľko je dievčat?","answers":["8","6","10","9"],"correct":0},
{"question":"Pri sčítaní dvoch čísel dostaneme 75. Jedno číslo je 30. Aké je druhé číslo?","answers":["45","40","50","35"],"correct":0},
{"question":"Ak násobíme 9 krát 7 a potom od výsledku odpočítame 12, aký je výsledok?","answers":["51","54","48","60"],"correct":0},
{"question":"Záhrada má tvar obdĺžnika s rozmermi 12 m a 7 m. Aký je jej obvod?","answers":["38","42","36","40"],"correct":0},
{"question":"Pekár upečie 5 koláčov denne. Koľko koláčov upečie za 2 týždne?","answers":["70","60","75","65"],"correct":0},
{"question":"Pri delení 144 číslom dostaneme 12. Aké je to číslo?","answers":["12","10","11","9"],"correct":0},

{ "question": "0,750 l = ? ml", "answers": ["750", "7,5", "75", "0,75"], "correct": 0 },
{ "question": "3,2 l = ? ml", "answers": ["3200", "320", "32", "3,2"], "correct": 0 },
{ "question": "1500 ml = ? l", "answers": ["1,5", "15", "0,15", "150"], "correct": 0 },
{ "question": "500 ml = ? l", "answers": ["0,5", "5", "50", "5000"], "correct": 0 },
{ "question": "2500 ml = ? l", "answers": ["2,5", "0,25", "25", "250"], "correct": 0 },
{ "question": "2,75 l = ? ml", "answers": ["2750", "275", "27,5", "0,275"], "correct": 0 },
{ "question": "0,625 l = ? ml", "answers": ["625", "62,5", "6,25", "0,0625"], "correct": 0 },
{ "question": "4350 ml = ? l", "answers": ["4,35", "43,5", "0,435", "435"], "correct": 0 },
{ "question": "12,8 l = ? ml", "answers": ["12800", "1280", "128", "12,8"], "correct": 0 },
{ "question": "0,045 l = ? ml", "answers": ["45", "0,45", "450", "4,5"], "correct": 0 },
{ "question": "3,5 km = ? m", "answers": ["3500", "35", "0,35", "350"], "correct": 0 },
{ "question": "1200 m = ? km", "answers": ["1,2", "12", "0,12", "120"], "correct": 0 },
{ "question": "450 cm = ? m", "answers": ["4,5", "0,45", "45", "0,045"], "correct": 0 },
{ "question": "2500 m = ? km", "answers": ["2,5", "25", "0,25", "250"], "correct": 0 },
{ "question": "5000 cm = ? m", "answers": ["50", "5", "0,5", "500"], "correct": 0 },
{ "question": "4,2 kg = ? g", "answers": ["4200", "420", "42", "4,2"], "correct": 0 },
{ "question": "3500 g = ? kg", "answers": ["3,5", "35", "0,35", "350"], "correct": 0 },
{ "question": "500 g = ? kg", "answers": ["0,5", "5", "50", "5000"], "correct": 0 },
{ "question": "1,25 kg = ? g", "answers": ["1250", "125", "12,5", "1,25"], "correct": 0 },
{ "question": "250 g = ? kg", "answers": ["0,25", "2,5", "25", "2500"], "correct": 0 },
{ "question": "2,5 h = ? min", "answers": ["150", "15", "1,5", "250"], "correct": 0 },
{ "question": "90 min = ? h", "answers": ["1,5", "15", "0,15", "90"], "correct": 0 },
{ "question": "45 min = ? s", "answers": ["2700", "450", "7,5", "75"], "correct": 0 },
{ "question": "3 h = ? min", "answers": ["180", "30", "0,3", "300"], "correct": 0 },
{ "question": "120 s = ? min", "answers": ["2", "0,2", "20", "200"], "correct": 0 },
{ "question": "1 míľa = ? km", "answers": ["0.6093 km", "1.6093 km", "2.6093 km", "1.0000 km"], "correct": 1 },
{ "question": "100°C = ? Fahrenheit", "answers": ["202°F", "212°F", "221°F", "190°F"], "correct": 1 },  

{ "question": "Najvyššia dôstojnícka hodnosť v slovenskej armáde", "answers": ["Plukovník", "Admirál", "Major", "Generál"], "correct": 3 },
{ "question": "Najnižšia dôstojnícka hodnosť v slovenskej armáde", "answers": ["Plukovník", "Poručík", "Major", "Kapitán"], "correct": 1 },
{ "question": "Najnižšia poddôstojnícka hodnosť v slovenskej armáde", "answers": ["Čatár", "Poručík", "Rotný", "Generál"], "correct": 2 },
{ "question": "Najvyššia poddôstojnícka hodnosť v slovenskej armáde", "answers": ["Slobodník", "Poručík", "Štábny Nadrotmajster", "Rotmajster"], "correct": 2 },
{ "question": "Najvyššia generálna hodnosť v slovenskej armáde", "answers": ["Generál Poručík", "Brigádny Generál", "Generál", "Generálmajor"], "correct": 2 },
{ "question": "Hovorový výraz pre výsadkára", "answers": ["Bigoš", "Mariňák", "Paragán", "Patriot"], "correct": 2 },
{ "question": "Hovorový výraz pre príslušníka námornej pechoty", "answers": ["Bigoš", "Mariňák", "Paragán", "Patriot"], "correct": 1 },
{ "question": "Vojenská jednotka pozostávajúca z 300 – 1200 vojakov", "answers": ["Brigáda", "Prápor", "Pluk", "Zbor"], "correct": 1 },
{"question": "Najvyšší dôstojník vojnového námorníctva", "answers": ["Generál", "Major", "Admirál", "Kapitan"], "correct": 2},
{"question": "Označenie pre zoskupenie väčších vojnových lodí rovnakého druhu", "answers": ["Eskadra", "Flotila", "Prápor", "Konvoj"], "correct": 0},
{ "question": "Rýchlosť hypersonickej zbrane (km/h)", "answers": ["<1000 km/hod", "2000 – 4000 km/hod", "> 5000 km/hod", "1000 – 2000 km/hod"], "correct": 2 },
{"question": "Význam japonského výrazu 'kamikadze'", "answers": ["Istá smrť", "Božský vietor", "Bozk smrti", "Samovražedný útok"], "correct": 1},

{"question": "Automobilka, ktorá vyrába modely Ibiza, Leon a Ateca", "answers": ["Fiat", "Škoda", "Seat", "Volkswagen"], "correct": 2},
{"question": "Automobilka, ktorá vyrába modely Civic, Jazz a Prelude", "answers": ["Honda", "Kia", "Ford", "Mazda"], "correct": 0},
{"question": "Automobilka, ktorá vyrába modely Tipo, Marea a Seicento", "answers": ["Dodge", "Seat", "Fiat", "Volkswagen"], "correct": 2},
{"question": "Automobilka, ktorá vyrába modely Stilo a Panda", "answers": ["Fiat", "Alfa Romeo", "Dacia", "Ford"], "correct": 0},
{ "question": "Automobilka, ktorá vyrába modely Fusion, Galaxy a Ka", "answers": ["Ford", "Kia", "Reanault", "Volkswagen"], "correct": 0},
{"question": "Automobilka, ktorá má v logu tri kosoštvorce", "answers": ["Toyota", "Mitsubishi", "Nissan", "Honda"], "correct": 1},
{"question": "Automobilka, ktorá má v logu býka", "answers": ["Maserati", "McLaren", "Lamborghini", "Ferrari"], "correct": 2},
{"question": "Automobilka, ktorá má v logu súhvezdie Plejád", "answers": ["Saab", "Subaru", "Smart", "Nissan"], "correct": 1},
{"question": "Automobilový koncern, pod ktorý patrí Porsche", "answers": ["BMW", "Volkswagen Group", "Hyundai", "Mercedes-Benz"], "correct": 1},
{"question": "Automobilový koncern, pod ktorý patrí Land Rover", "answers": ["Tata Motors", "Suzuki", "Daimler AG", "Fiat"], "correct": 0},
{"question": "Nemecké mesto, v ktorom má sídlo automobilka BMW", "answers": ["Hannover", "Mníchov", "Wolfsburg", "Stuttgart"], "correct": 1},
{"question": "Americké mesto, v ktorom má sídlo automobilka Tesla", "answers": ["Austin", "Detroit", "Boston", "Palo Alto"], "correct": 0},
{"question": "Rumunské mesto, v ktorom má sídlo automobilka Dacia", "answers": ["Plovdiv", "Bukurešť", "Mioveni", "Brasov"], "correct": 2},
{ "question": "Krajina, z ktorej pochádzajú automobilové značky Saab, Volvo a Polestar", "answers": ["Fínsko", "Dánsko", "Švédsko", "Nórsko"], "correct": 2},
{"question": "Legendárny športový model automobilky Porsche", "answers": ["611", "811", "911", "718"], "correct": 2},
{"question": "Legendárny športový model automobilky Ford", "answers": ["Veyron", "Mustang", "Quattro", "GT"], "correct": 1},
{"question": "Americká automobilka z Texasu vyrábajúca elektromobily", "answers": ["Lexus", "Smart", "Tesla", "Chevrolet"], "correct": 2},
{"question": "Slávna československá značka motocyklov, ktorá vznikla v roku 1929", "answers": ["Jawa", "Babetta", "KTM", "ČZ"], "correct": 0},
{"question": "Český výrobca traktorov so sídlom v Brne", "answers": ["Matador", "Zetor", "Kubota", "Tractor"], "correct": 1},
{"question": "Bývalý československý výrobca nákladných vozidiel so sídlom v Jablonci nad Nisou", "answers": ["Liaz", "Simca", "Praga", "Tatra"], "correct": 0},
{"question": "Talianský výrobca nákladných vozidiel, ktorý má sídlo v Turíne", "answers": ["Tatra", "Man", "Iveco", "Scania"], "correct": 2},
{"question": "Prezývka auta Lada 2101", "answers": ["Karaván", "Žiguli", "Obor", "Ladík"], "correct": 1},
{ "question": "Sanitka vyrábaná v Československu", "answers": ["Škoda 1203", "Tatra 603", "LIAZ 706", "Zetor 7340"], "correct": 0 },
{"question": "Automobilová značka, v ktorej sa vozil Mr. Bean", "answers": ["Talbot", "Mini", "Alvis", "Fiat"], "correct": 1},
{"question": "Pohon, ktorý používa hybridné auto", "answers": ["Benzín a elektrina", "Diesel a elektrina", "Vodík a elektrina", "LPG a elektrina"], "correct": 0},
{ "question": "Spôsob zapaľovania palivovej zmesi pri naftových motoroch", "answers": ["Zážihový", "Plynový", "Vznetový", "Turbo"], "correct": 2 },
{"question": "Slovenský výrobca pneumatík", "answers": ["Barum", "Cordiant", "Matador", "Michelin"], "correct": 2},
{ "question": "Taliansky okruh známy ako Chrám rýchlosti, ktorý existuje od roku 1922", "answers": ["Nardo", "Monza", "Imola", "Mugello"], "correct": 1 },
  
{ "question": "Rozprávka, v ktorej vystupuje postava Cruelly de Vil", "answers": ["101 dalmatíncov", "Shrek", "Šmolkovia", "Mickey Mouse"], "correct": 0 },
{ "question": "Štát, v ktorom v roku 1906 vznikol prvý celovečerný film „The Story of the Kelly Gang“ ", "answers": ["Austrália", "Francúzsko", "USA", "Kanada"], "correct": 0 },
{ "question": "Prvý slovenský celovečerný film z roku 1921", "answers": ["Jánošík", "Krvavá grófka", "Pacho Hybský zbojník", "Dracula"], "correct": 0 },
{ "question": "Americký televízny sitkom zobrazujúci život šiestich mladých ľudí v New Yorke", "answers": ["Simpsonovci", "Teória veľkého tresku", "Priatelia", "Krok za krokom"], "correct": 2 },
{ "question": "Snehuliak z rozprávky Frozen", "answers": ["Oskar", "Olaf", "Odin", "Oliver"], "correct": 1 },
{ "question": "Obec na Orave, v ktorej sa natáčal slovenský film Nech je svetlo", "answers": ["Rabča", "Krušetnica", "Tornaľa", "Zubrohlava"], "correct": 1 },
{ "question": "Meno najmladšieho člena rodiny Simpsonovcov", "answers": ["Marry", "Meggie", "Monique", "Bart"], "correct": 3 },
{"question": "Mesto, v ktorom sa natáčal oscarový film Obchod na korze", "answers": ["Stropkov", "Sabinov", "Stará Ľubovňa", "Kežmarok"], "correct": 1},
{"question": "Prvý slovenský film ocenený Oscarom", "answers": ["Slnko v sieti", "Medená veža", "Obchod na korze", "Krajinka"], "correct": 2}, 
{"question": "Slovenský vojnový film z roku 1959, v ktorom si zahral hlavnú úlohu Ladislav Chudík", "answers": ["Dosť dobrí chlapi", "Kapitán Babač", "Vyšší princíp", "Obchod na korze"], "correct": 1},
{"question": "Slovenský názov ruskej rozprávky 'Nu, pogodi!'", "answers": ["Vlk a zajac", "No počkaj!", "A je to!", "Medveď a Máša"], "correct": 1},
{"question": "Priezvisko rodiny, okolo ktorej sa píše v diele Tisícročná včela", "answers": ["Habdžovci", "Čajkovci", "Pichandovci", "Matulovci"], "correct": 2},
{ "question": "Slovenský hrad, na ktorom sa natáčal v roku 1922 film o Draculovi", "answers": ["Oravský hrad", "Súľov", "Lednica", "Krásna Hôrka"], "correct": 0 },  
{"question": "Indiánsky kmeň, ktorého bol náčelníkom Vinnetou", "answers": ["Apači", "Siouxovia", "Navajovia", "Irokézi"], "correct": 0},
{"question": "Hlavný chirurg v televíznom seriáli M*A*S*H", "answers": ["Hawkeye Pierce", "B. J. Hunnicutt", "Maxwell Klinger", "Frank Burns"], "correct": 0},
{"question": "Superhrdina z Marvel, ktorý sa označuje ako 'prvý avenger'", "answers": ["Iron Man", "Hulk", "Kapitán Amerika", "Thor"], "correct": 2},
{"question": "Mesto, v ktorom sa každoročne udeľujú filmový Oscar", "answers": ["Londýn", "Los Angeles", "New York", "Las Vegas"], "correct": 1},
{ "question": "Názov obyvateľného mesiaca z filmu Avatar", "answers": ["Krakozia", "Essos", "Pandora", "Titan"], "correct": 2 },
{ "question": "Film, v ktorom zaznela hláška: „Baby nebude sedieť v kúte.“", "answers": ["Pomáda", "Hriešny tanec", "Flashdance", "Titanic"], "correct": 1 },  
{ "question": "Hláška z českého filmu: „A chčije a chčije…“", "answers": ["Chalupáři", "Na samotě u lesa", "Pelišky", "Vesničko má středisková"], "correct": 1 },
{"question": "Hláška z filmu: 'Rodiče, kteří chtějí vidět Idiota, nechť příjdou do ředitelny.'", "answers": ["Pupendo", "Pelišky", "Obecná škola", "Kolja"], "correct": 2},
{"question": "Meno mačky a psa v animovanom seriály Miazgovci na cestách", "answers": ["Ginger a Šoko", "Puf a Muf", "Mafia a Cvoky", "Mia a Miky"], "correct": 2},
{"question": "Krátky film premietaný v kinách pred začiatkom celovečerného filmu", "answers": ["Groteska", "Triler", "Žurnál", "Trailer"], "correct": 2},
{ "question": "Herečka, ktorá hrala v seriáli Priatelia Moniku Gellerovú", "answers": ["Courteney Cox", "Jennifer Aniston", "Lisa Kudrow", "Maggie Wheeler"], "correct": 0 },
  
{ "question": "Čo má nohy, ale nechodí?", "answers": ["Stolička", "Pes", "Kôň", "Človek"], "correct": 0 },
{ "question": "Čo sa stále zväčšuje, ale nikdy nemá veľkosť?", "answers": ["Čas", "Balón", "Dom", "Kniha"], "correct": 0 },
{ "question": "Čo môžeš zlomiť, ale nikdy to nedržíš v ruke?", "answers": ["Sľub", "Palicu", "Sklo", "Pero"], "correct": 0 },
{ "question": "Čo má zuby, ale neje?", "answers": ["Hrebeň", "Pes", "Človek", "Lev"], "correct": 0 },

{ "question": "Hodnota kyslosti (pH) piva", "answers": ["4,5", "6,5", "8,5", "10,5"], "correct": 0 },
{ "question": "Hodnota kyslosti (pH) mlieka", "answers": ["6,5", "8,5", "10,5", "13,5"], "correct": 0 },
{ "question": "Hodnota kyslosti (pH) Coca Coly", "answers": ["2,5", "4,5", "5,5", "9,5"], "correct": 0 },
{ "question": "Hodnota kyslosti (pH) destilovanej vody", "answers": ["3", "7", "9", "12"], "correct": 1 },
{ "question": "Hodnota kyslosti (pH) žalúdočnej kyseliny", "answers": ["1", "2", "4", "8"], "correct": 1 },
{ "question": "Maximálny obsah zvyškového cukru na liter pri suchom víne", "answers": ["4 g/l", "12 g/l", "18 g/l", "6 g/l"], "correct": 0 },
{ "question": "Maximálny obsah zvyškového cukru na liter pri polosuchom víne", "answers": ["4,1-12 g/l", "6-13,5 g/l", "7-11,5 g/l", "15,5-17,5 g/l"], "correct": 0 },
{ "question": "Maximálny obsah zvyškového cukru na liter pri polosladkom víne", "answers": ["12,1-45 g/l", "16-33,5 g/l", "25-40,5 g/l", "38-44 g/l"], "correct": 0 },
{ "question": "Maximálny obsah zvyškového cukru na liter pri sladkom víne", "answers": [">45 g/l", "35-40,5 g/l", "25-40,5 g/l", "4-5,5 g/l"], "correct": 0 },
{ "question": "Šumivé víno, ktorého obsah zvyškového cukru je v rozmedzí 0-3 g/l", "answers": ["brut nature", "extra dry", "doux", "sec"], "correct": 0 },
{ "question": "Šumivé víno, ktorého obsah zvyškového cukru je >50 g/l", "answers": ["brut nature", "extra dry", "doux", "sec"], "correct": 2 },
{ "question": "Podiel mliečneho tuku v masle", "answers": ["53%", "74%", "82%", "60%"], "correct": 2 }
  
]









